鄭立: 呼籲區議會勝選人每月捐一萬成立流水基金支援義士

選舉就做自己做得到的事情。

如果是認真的，有現實很多的做法，例如建立法人在海外的「香港政治犯家庭生活支援基金」，由選到的議員供款，比方說，區議員每位每月 10000，立法局議會每月 40000 好了。

扣起之後，生活費都相當足夠。

然後給予所有因為六月至十一月或更後，因為「公安條例」任何一條或「暴動罪」坐牢，反對北京政府統治香港的人士，每月監禁可以提取10000元支援家屬。

香港之前區議會，有 120 席以上的民主派，每人 10000，那就是流水 120 萬元，再加上立法會 25 席，每人 40000，即是 100 萬元，每月有 220 萬元的收入。可以同時支援 220 個被囚禁者的家庭，如果減給至 5000，那就是 440 個家庭。

如果民主派的議席增加，這個數字還可提升，那民主派安心做他的議員就有貢獻了，也使大家有投的意義。

這樣的事情不需要政府給你任何權力，也不會是空泛的口號，就是真的可以做到又真的幫到人的事情。

而且當所有人出獄之後，還可以用這筆錢來成立企業支援那些出獄人士讓他們有工作。這才可以生生不息。這跟香港有沒有普選關係不大。

我會支持這樣做的人，而不是一些依賴叫了但不會實現的口號的人。

推

做咩又迫人捐
唔捐既又話要唔投票比佢地嗎?

范國威當初都話支援義士
後來都彩你都ON9

我支持
根本係拎資源
咁咪捐囉

合理

咁仆街？
記得出年選舉要爆 佢死硬
如果有得選嘅話

你唔係攞筆錢出嚟支持運動嘅點解要投你，等你可以開開心心攞住筆錢買樓買西裝？

唔好勒索

支持
d資源本身就手足有份爭返黎
最好攪埋眾籌
問題係要搵信得過既人黎hold
同要分清受助人對象
避免比政府以違法者資金來源為由凍結戶口

即係你藍老細請你可以要求你撐藍?
你唔撐藍點解要比錢請你?

議員唔捐錢既就送個位比建制派咁樣?

區議議員人工大約34000蚊一個月，唔捐一萬都捐5000啦😭

再次體現保皇鐵票既威力

人地小恩小惠已經搞掂

冇付出就唔好用同路人痴埋黎

係㗎，佢有權炒我。就好似我都有權唔投你咁解，筆人工對你嚟講真係咁重要？大家攞咁多錢出嚟捐星火，你攞政府錢捐俾抗爭者真係咁難？

的確係如果佢要求
而你唔係撐藍 唔啱心水 佢可以唔請
你又點可以迫到佢請你？

正如你係黃老世 你都唔會請個藍

咁係咪所有黃既公務員都要捐架
人工高一定要捐
好似佢份工本身唔駛做野本身唔值錢咁

Push

唔一早講

調返轉咁講

另願送個位畀建制派都唔捐錢？

push

香港金融業職工總會（香港金總）將於星期六舉行特別會員大會，以商討政治工業行動事宜。本會已根據香港金總會章，於2019年11月18日以電郵通知本會會員召開特別會員大會事宜。詳情如下：

特別會員大會
日期：2019年11月23日
時間：下午5時至8時
地點：尖沙咀金巴利道25號長利商業大廈12樓1202室
備註：
- 請出席之會員提早15分鐘前來登記，以便準時開始。
- 會場內，除大會攝影師外，不得拍攝。

大會開始前一小時(下午4時至5時)亦有招收會員活動。請各會員及有意者撥冗出席。如有任何查詢，請透過telegram (@HKFUnion)或面書與工會成員聯絡。

請準會員預先填寫入會表格：
中:
eng:

工會Facebook：
工會Telegram channel：

#特別會員大會

講真 留返啲錢黎宣傳 搞下活動 避免下次區選輸仲好啦
而家星火同612又唔係話窮到無錢幫人

支持

支持，之前都有post提過人人捐5%人工當革命税，呢個都唔錯

我支持，既然制度係廢既，但資源又要拎。

咁不如拎資源去改變個制度，票要投，實事都要做

佢講緊勝選人
即係贏左之後
唔係叫候選人而家做
當然候選人可以而家作出承諾就最好

佢冇講錯
議席=資源
啲人如果拎左個位而唔幫返義士嘅話你就知呢個人有幾黃

咁做會唔會被人話賄選又或者違反選舉法例?

我覺得公平D
有用過支持今次運動黎做選舉宣傳
係應該咁做
因為呢個提議係符合你個競選口號嘅

國泰咪咁囉

講錢呢d唔係應該報名前先講架咩
呢d威脅做法真係不知所謂
一到選舉就有各種言論令人唔投票射落海
btw其實又冇擔心過根本唔會有議員理呢d言論

而家唔幫義士嘅話下次區選就要係集中營入而舉手投票架啦
近火都唔救

同埋冇人叫佢捐哂全部錢出黎然後唔做社區野

即係你覺得佢地做法係正確law
如果唔係自己點解要做佢地同樣既野

而家佢又唔係迫
呼籲姐
我地又冇槍又冇得DQ
佢地拎左議席之後唔做野我都冇得即時炒左佢架啦

公務員唔係民選 無票投
但係議員係選出嚟
揸住票嘅就有權力要求佢做某啲事
呢個係客觀事實

至於話咁做應唔應該
就同資源分配得係咪正義有關
正如都成日聽講叫有錢人捐錢

因為一個人有錢 未必係因為付出咗相應嘅努力
而只係社會制度 而導致有有咁嘅分配
例如呢家嘅警察 我相信大部份唔會認為佢值個份人工

陳國強一早咁做 不義之財捐哂出去

先講後講 無話應該唔應該

你所講嘅「威脅」 就係民選嘅機制
要得到人票 就要盡量滿足選民嘅要求
唔通民主派人唔投建制 係因為建制做唔到佢嘅要求又係「威脅」？

如果係支持呢個運動當義士係手足嘅真係會唔想捐咩？精神上支持太廉價，義士需要實際幫助

喺度講無用架，搵民間記者會呼籲 捐俾 星火 好過！ 風雨同路！

民間自發攪就得
佢有心既自己都會捐
但唔係用你唔捐既我就射落海比建制都唔投你既方式做

幾時有講過射落海俾建制都唔投你

痴撚線三皮幾人工叫你攞一皮出嚟都仲係高過人均收入，有冇咁撚貪錢想食人血饅頭又唔嘔返啲出嚟呀

樓上有人講啦

幾好

咁呢啲佢問題 on9

yes

我覺得可以係一個建議一個出路
有用而且可行所以我支持

唔係話佢唔做就批鬥佢/俾位人分化
呢個各人自己思考啦
但係大家都好清楚係佢地能力範圍內做到嘅野，何樂而不為

咪撚咁多聲氣，你認唔認義士比你更有需要，你認唔認你有票係因為人血饅頭，你認唔認你由人血饅頭攞到嘅票要嘔返啲出嚟俾義士。

推，取之於民，用之於民

up

佢以為區議員好撚高人工...

攞完一皮嘢出嚟都仲係高過人均收入，仲未計唔少空降係本身有正職

睇你有無心姐

有心會自發
唔駛比壓力

呼籲下姐

如果唔將錢捐畀義士嘅話，我搵唔到理由投票畀販民

區議會本身就冇實權，最重要嘅就係個議席，人工，錢

如果一蚊都唔願意奉獻出嚟，咁點解市民要將票投畀你

係咪姐係話有啲人係無心幫義士？咁點解我要投票俾啲咁嘅人等佢食人血饅頭？

佢承諾過咩行動？

之前有人提出過港版淡馬錫
我覺得仲好喎

因為佢份工值咁多錢,而可以令建制資源少左

唔捐錢嘅議員我會直接當佢係保皇狗

你弱智？選民因為佢政治立場而投比佢
如果背棄佢既選民咁無政治道德都做得出 選到一屆唔會選到第二屆

笑咗，搞下活動開下會都值三皮嘢？我投票係因為你政治立場，你立場唔係幫義士就唔投，係咁。

當初就話拎資源所以要選泛民

而家拎資源出黎幫義士又EE哦哦

點架

YES

吓 你參選唔係為拎資源 唔通真係信走入建制改變建制啊 訓撚醒未啊

唔一定要限死一萬，視乎其經濟能力或多或少捐啦
但最重要係基金透明度

真，原來拎資源係拎俾自己

source呢

共產黨人會唔會食飯

一萬咁少起碼八成薪金啦

香港示威浪潮中參選區議員的辭職女警
觀塘月華候選人梁凱晴擺街站遭光頭男從後扑頭
民主黨梁翊婷、洪駿軒，昨在觀塘因「公眾地方行為不檢」罪名被捕
民主黨趙家賢疑在混亂中被一名灰衣男子咬甩左耳部分耳朵
上水鳳翠區區議會候選人蔣旻正派傳單期間，突然遭3人拳打
警方維園放催淚彈拘三名區議會候選人
區議會候選人葉子祈將軍澳遇襲後腦撞玻璃門手機

本身區議會就係廢既
根本只係為錢

出返少少錢唔過份
唔係一定要含撚投你架

立法會都大爭議要含

區議？
唔要也罷

下屆開始，我只投俾人告暴動嘅義士，請各義士踴躍參與區議會，多謝各位義士

照妖鏡出來了

440 個家庭?

夠咩？

泛民就算數啦，對佢哋會咁做無乜期望
反而希望本土多啲義士會去參選，佢哋先大機會肯，而且真係唔想含撚投票除非件泛民喺區會真落力做街坊野

泛民彩你有味
睇下612

戰役過後，痛定思痛，認清現實，重新出發(抗爭五部曲-前言)

之前有人大大聲話投票拎資源，原來啲資源係入自己袋？

推多下

屌你 咁樣叫逼佢地捐？
佢地上到位係因為手足犧牲左一大堆
難聽d講佢地係踩住被自殺既手足條屍上位
叫佢地捐返少少出黎姐

講真十一捐獻或者再多少少都ok，但問題係街坊唔係睇依啲野投票。

利申：暴動罪候選人

冇必要， 投票係支持候選人既政治理念， 人工係佢處理議員工作既報酬。 支援同路人可以再眾籌， 嫌議員人工太多佢地可以動議投票。 要用正確既方法做事

巴打唔好自爆😨

要用正確既方法做事嘅話投票係支持候選人既地區工作，人工先會係佢處理議員工作既報酬。
如果投票係因為政治理念，咁人工就係因為政治理念嘅報酬，咁如果你做唔到你嘅政治理念，咁唔好意思，我唔投

呢個仆街，害咗咁多人都未夠，仲要其他人為佢找數？如果古時呢d陷家剷要行五馬分屍之刑。

我覺得成立基金要必須，但會唔會係用基金呢舊錢 錢滾錢去幫抗爭者自力更生/ 借免息搞生意？
如果不幸在囚人士家中要支援咁派就少不免

當然呢個係最壞打算做長期抗爭準備

捐你老母，你不如要所有人捐一半身家出黎，弱撚知

你條撚樣唔係鬼就係白痴

「而且當所有人出獄之後，還可以用這筆錢來成立企業支援那些出獄人士讓他們有工作。這才可以生生不息。這跟香港有沒有普選關係不大。」
睇文啦

自從當年雨革開始，
椰子已經實名上高登

要屈人捐錢，自己捐咗先㕸，而且，區議員可以請助，實報實銷，請d抗爭者做野咪得囉，好區議員都係自己份糧要放部分係辦事室設備入面，好夕戈人實際人工係二萬幾咋，仲要屈人地捐錢，唔撚知就問打聽吓先啦。屈人地捐一萬，萬幾蚊點撚生活。白撚痴。

直接用錢會唔會俾位人入賄選?

虫態捐身家未?

通常係有理念先有工作， e.g. 做左議員先有牙力推動社區工作。我同意工作同理念一樣重要， 只係唔同意話要捐人工換選票。 因為人工係工作既報酬， 議員應該透過實施踐政治理念去回報選民既支持。 更何況授之與漁係有用過直接比錢

【贏盡區選大行動】11月23,24 齊幫手 助區選

保皇黨在每個投票站，設幾十個街角站，每個街站有二三十人助選，一眼睇就認出係大陸人。

民主手足缺資源，欠缺助選員，如果大家只去投票，不去助選，輸咗議席只能後悔。

建議：
1 22號去聯絡自己區要支持的候選人，約好23號24號助選時間及位置。
2 每個街站分配三四十人，人多再分配時間輪班。
3 有人行過，講明「今天香港亂局，完全因為保皇黨有議席，所以政府極惡横行無忌，令到百萬市民憤怒，出來反對暴政。唔想香港亂，踢走保皇黨，一定要投票(＃)號！」
4 【重要】保票站不衝突！有人挑釁，不回應，冷處理。離遠十步影低佢，日後放上網相討要唔要撕鳥。

如果有多過一個似民主手足後選人，會有好大風險。
查看他 facebook/IG，五六月時有無日日發過多文，剷過政府。如果無就命令佢宣報退選，否則撕鳥。
如果兩個都有，要找佢地兩個傾掂，傾唔掂，叫佢哋曬馬(或facebook like人數)，邊位多人就出線，少人就退選。
大局最重要，一定只可一位出選。

光復香港 時代革命

【贏盡區選大行動】11月23,24 齊幫手 助區選！只可一位出選

師兄我認得你
我覺得最正確做法係你地去參選
再請番其他比人告的人

唔係你果區，希望你選到

仲有區選只係拎資源
希望大家唔好期望咁多
咩體制內改革果d
如果體制內改到
我地唔洗咁辛苦
義士唔洗付出血同汗喇

義士基金其實唔係冇錢，星火612大撚把錢

係俾班守財奴收埋晒，啲義士先得唔到支援

唔係唔支持你
不過你叫人每個月捐三份一人工喎
每個人情況都唔同 我覺得唔係個個都做到
區既下限3000
立法會下限1皮
感覺上會可行少少
歡迎理性討論

不如叫佢地以後優先請暴動罪義士仲好啦
佢地請人係實報實銷
其他好多開支係要佢地人工自己出返
好多其實一個月最後得返兩皮幾人工
少到可憐
如果你一野叫人每個月捐三份一出黎
我估班大狀應該唔做
十一我覺我可行

仲可以請佢地做議助

鬼叫成班友拎五大訴求做selling point

痴能線全職區議員得3萬，俾一萬出黎同看更差唔多人工，梗係用津貼請義士做助理，再推佢地上去做區議員

唔俾自己區就得

八成真係太harsh, 當然如果有任何一個議員做得到我絕對尊重

好過冇先啦

等等，咁即係全職區議員唔使捐，半職區議員要捐？條數係咪咁計？

重有議員助理 職位 要優先請手足

按照你食人血饅頭而多得嘅收入合理咁嘔返啲出嚟，細節同實數可以遲啲傾，制度必須事先建立

咁計唔到出嚟喎，唔通逐個選民捉返出嚟問佢係因乜原因投個候選人咩？

唔需要，send份公開信問卷問幾條問題

你認唔認為社會運動增加咗你嘅選票
你認唔認為義士有需要受議員嘅幫助
你認唔認為你應該聘請義士作為助理以及捐贈部分工資以援助義士及其家庭

呢啲問題係照妖鏡嚟，一係睇清楚你個人，一係睇清楚你嘅立場

答哂認為

然後唔捐

抗爭者只需要法律支援，唉，抗爭者真係慘過食屎

612係有錢,但係呢...

咁咪係睇清咗你個人，甚至你個黨

我地都可以捐

唔明喎巴打 投票記錄呢咁

唔好迫捐

追post啦

請手足好過捐錢。
大家都返工又係同路人，有乜理由有人有心上議會做[前線]要每月捐三份一人工，但我哋做後援唔駛拋頭露面反而可以隨心無壓力鍾意捐就捐唔捐就唔捐

香港之前區議會，有 120 席以上的民主派，每人 10000，那就是流水 120 萬元，再加上立法會 25 席，每人 40000，即是 100 萬元，每月有 220 萬元的收入。可以同時支援 220 個被囚禁者的家庭，如果減給至 5000，那就是 440 個家庭。

如果民主派的議席增加，這個數字還可提升，那民主派安心做他的議員就有貢獻了，也使大家有投的意義。

這樣的事情不需要政府給你任何權力，也不會是空泛的口號，就是真的可以做到又真的幫到人的事情。

而且當所有人出獄之後，還可以用這筆錢來成立企業支援那些出獄人士讓他們有工作。這才可以生生不息。這跟香港有沒有普選關係不大。

提提你地有個老母叫小麗老母

一講錢就出事，就算新嘅星火都好多人不滿，邊個合資格邊個受益，邊個管理都會引起分裂。如果再有一個基金，捐錢出來係第一難題，誰有資格管又係另一難題，440始終有人會無份又係唔公平，而且每人每月$5000比起佢哋犧牲咗嘅高薪又只係叫有返少少支援。
所以直接請出咗獄嘅或無需入獄但已無咗份工嗰班手足仲好啦，應該唔少入返唔到入原來的行業。。。

係呀

雖則係咁樣
但都未有人肯認頭

我同意請手足好過直接俾錢
但講緊俾錢都係俾d家屬,我覺得ok既

你以為啦
失業生活成本計左未？
佢講咁耐都係話，法律開支只係養律師同律師樓(仲有幫律師樓交租)，其餘就係射番畀政府，好多手足帶錢上陣打到失業冇飯開冇屋住，泛民就不斷水人倒錢落一個永遠賠錢既game入面係唔值得。

你以為啦
失業生活成本計左未？
佢講咁耐都係話，法律開支只係養律師同律師樓(仲有幫律師樓交租)，其餘就係射番畀政府，好多手足帶錢上陣打到失業冇飯開冇屋住，泛民就不斷水人倒錢落一個永遠賠錢既game入面係資源錯配

我投你都係唔想益保皇狗姐
就係因為你地無撚用香港先咁
捐番d比手足好撚合理

無人理

真係憑咩笑毅進仔係condom

yes 泛民逼人投 市民逼番泛民捐
fair enough

成立企業 支援義士

咩都唔做又想拎票